\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree} % for trees
\usepackage{color} % for truth tables
\usepackage{bussproofs}
\usepackage{stmaryrd}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{mathpazo} % add possibly `sc` and `osf` options
\usepackage{eulervm}

\usepackage{framed}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem*{definice}{Definice}
\newtheorem*{poznamka}{Poznámka}
\newtheorem*{priklad}{Příklad}
\newtheorem*{reseni}{Řešení}
\newtheorem*{tvrzeni}{Tvrzení}
\newtheorem*{znaceni}{Značení}
\newtheorem*{kzamysleni}{K zamyšlení}

\usepackage{styles}

\title{Intuicionistická logika}
\author{Matěj Dostál}
\date{}

\usepackage{hyperref}
\begin{document}
	\maketitle

\begin{definice}
\begin{itemize}
  \item $\At$
  \item implikace, konjunkce, disjunkce, bottom, zbytek zkratkami
\end{itemize}
\end{definice}

blah

\begin{itemize}
  \item Pravda vs. důkaz, konstrukce
  \item Brouwerova-Heytingova-Kolmogorovova interpretace
  \item konstrukce \(\phi_1 \wedge \phi_2\) je konstrukce \(\phi_1\) a konstrukce \(\phi_2\)
  \item konstrukce \(\phi_1 \vee \phi_2\) je indikace \(i \in \{1, 2\} \) a konstrukce \(\phi_i\)
  \item konstrukce \(\phi_1 \impl \phi_2\) je metoda proměňující konstrukci \(\phi_1\) na konstrukci \(\phi_2\)
  \item \( \bot \) nelze zkonstruovat
\end{itemize}


\begin{enumerate}
  \item \( \Gamma, \phi \entails \phi \)
  \item \( \AxiomC{\(\Gamma, \phi \entails \psi\)}
  \RightLabel{name}
  \UnaryInfC{\( \Gamma \entails \phi \impl \psi \)}
  \DisplayProof \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \impl \psi \)}
  \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \)}
  \RightLabel{name}
  \BinaryInfC{\( \Gamma \entails \psi \)}
  \DisplayProof \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \)}
  \AxiomC{\( \Gamma \entails \psi \)}
  \BinaryInfC{\( \Gamma \entails \phi \wedge \psi \)}
  \DisplayProof
  \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \wedge \psi \)}
  \UnaryInfC{\( \Gamma \entails \phi \)}
  \DisplayProof
  \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \wedge \psi \)}
  \UnaryInfC{\( \Gamma \entails \psi \)}
  \DisplayProof
  \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \)}
  \UnaryInfC{\( \Gamma \entails \phi \vee \psi \)}
  \DisplayProof
  \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \psi \)}
  \UnaryInfC{\( \Gamma \entails \phi \vee \psi \)}
  \DisplayProof
  \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma, \phi \entails \chi \)}
  \AxiomC{\( \Gamma, \psi \entails \chi \)}
  \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \vee \psi \)}
  \TrinaryInfC{\( \Gamma \entails \chi \)}
  \DisplayProof
  \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \bot \)}
  \UnaryInfC{\( \Gamma \entails \phi \)}
  \DisplayProof
  \)
\end{enumerate}

\begin{tvrzeni}
IPL uzavřená na oslabení a substituci:
\begin{enumerate}
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \)}
  \UnaryInfC{\( \Gamma, \psi \entails \phi \)}
  \DisplayProof
  \)
  \item \( \AxiomC{\( \Gamma \entails \phi \)}
  \UnaryInfC{\( \Gamma[p := \psi] \entails \phi[p := \psi] \)}
  \DisplayProof
  \)
\end{enumerate}
\end{tvrzeni}
\begin{proof}
Snadné indukcí.
\end{proof}

\section{Algebraická sémantika}

\begin{itemize}
  \item Booleovy algebry
  \item Heytingovy algebry
\end{itemize}

\begin{priklad}[Linda]
asdf
\begin{center}
  \(\phi \sim_\Gamma \psi \) iff \( \Gamma \entails \phi \impl \psi \) a \( \Gamma \entails \psi \impl \phi \)
\end{center}
je relace ekvivalence na formulích. Ať \( \Linda_\Gamma = \{ [\phi]_\sim \mid \Fm(\At) \}\).
Definuj
\begin{center}
\( [\phi]_\sim \leq_\Gamma [\psi]_\sim \) iff \( \Gamma \entails \phi \impl \psi \),
\end{center}
definice je OK a zadává částečné uspořádání.
Na \( \Linda_\Gamma \) lze zadat spojení a průsek pomocí disjunkce a konjunkce přes representanty.
\end{priklad}

\begin{definice}
Ať \( H \) je Heytingova algebra. Ohodnocení atomů je zobrazení
\[
v : \At \to H.
\]
Ohodnocení \( \sembr{\phi}_v \) se definuje jako
\begin{enumerate}
  \item \( \sembr{p}_v = v(p) \)
  \item \( \sembr{\bot}_v = 0 \)
  \item asdf
\end{enumerate}
\end{definice}

\section{Kripkovská sémantika}

\begin{definice}
\emph{Kripkovský model} je trojice \( (C, \leq, \kripkent) \) kde \(C\) je neprázdná množina, \( \leq \) je částečné uspořádání na \( C \), \( kripkent \) je binární relace mezi \( C \) a \( \At \) splňující podmínku monotonicity
\begin{center}
  Pokud \( c \leq c' \) a \( c \kripkent p \), pak \( c' \kripkent p \).
\end{center}
\end{definice}

Rozšíření \( \kripkent \) na všechny formule:
\begin{enumerate}
  \item \( c \kripkent \phi \vee \psi \) iff \( c \kripkent \phi \) nebo \( c \kripkent \psi \)
  \item \(c \kripkent \phi \wedge \psi \) iff \( c \kripkent \phi \) a \( c \kripkent \psi \)
  \item \( c \kripkent \phi \impl \psi \) iff  všechna \( c' \geq c \) splňující \( c' \kripkent \phi \) splňují také  \( c' \kripkent \psi \)
  \item \( c \kripkent \bot \) neplatí
\end{enumerate}

Důsledek: \( c \kripkent \neg \phi \) iff pro všechna \( c' \geq c \) platí \( c' \not \kripkent \phi \)

\begin{tvrzeni}
Pokud \( c \leq c' \) a \( c \kripkent \phi \), pak \( c' \kripkent \phi \).
\end{tvrzeni}

\end{document}